中五生藏彈簧刀判守行為 香淑嫻主動提刑期覆核 今裁定自己被誤導需重新判刑

18歲中五學生吳銘揚去年11月在柴灣管有一把彈簧刀，上月中被裁定管有違禁武器罪成，還押候判期間獲高等法院批准保釋。香淑嫻裁判官在同月30日判刑時，依賴辯方引述高院法官的判詞，接納本案不適合判監，終判他簽保守行為。惟裁判官未幾認為相關內容未經控方認可，只屬聞說性質，遂主動提出覆核刑期，並建議控方向法庭申請聆訊謄本作確認。裁判官今日裁定辯方當時的引述並不確實，令法庭被誤導，故需重新考慮判刑，押後至本週四處理。

辯方大狀郭憬憲於上月30日求情陳詞中，曾引述被告在高院申請擔保的判詞，指出罰款屬本案適合處分，監禁式刑罰是不合比例及不公平，當時獲裁判官接納。惟裁判官今日指出，觀乎法庭謄本，郭大狀所謂的引述並無出現在裁決中，似乎其引述並不準確，亦從來無發生過。

郭大狀則解釋，由於他只靠聆訊時筆錄法官的口頭裁決，難以完全直述，只能概括摘要，但認為其轉述在意思及盡量準確上達標。而根據謄本，潘兆童法官當時表示「本案在法律上難以支持監禁式刑罰，本席不是左右裁判官判刑，但另一方面若判刑引致不公，本席需考慮給予保釋。本席認為現階段不給予被告保釋會導致不公，故給予被告保釋」，並指「若判被告入教導所，令他失去至少六個月的自由，就本案而言是超乎比例」。

惟裁判官最終裁定郭大狀並無使用確實字眼，屬不準確引述判詞，故意或無意令法庭被誤導，故需重新判刑。

郭大狀重新求情時指，本案對被告及他的家人造成很大壓力，裁判官上次判刑時曾寄語被告「俾心機讀書」，希望法庭能延續這份關心。郭大狀又指，事發時被告並對背包裡藏有彈簧刀並不知情，顯示被告並沒有犯案意圖，加上裁判官已裁定本案屬嚴格責任罪行，故適合有條件釋放。惟裁判官直言有條件釋放判刑過輕。

另外，郭大狀透露被告已就本案定罪提出上訴，若裁判官考慮的判刑元素與被告將爭議的問題重疊，則現階段不適合作刑期覆核，宜先處理高院上訴事宜。惟香淑嫻裁判官最終裁定自己有此權力。

Source: 頭條

推

今朝行會果個先比人取消外國銀行帳戶，咁快就驚

Cls

屌你啦

推上去制裁

自己裁定自己有呢個權力

睇黎真係好驚俾人制裁

自己賦予自己權力，厲害了我我官

而家考慮判重啲喎..

好撚on9袋住都告
中大隻支那仔拎埋出黎揮都唔告

自己裁定自己有權

佢而家想推翻守行為判決

考慮判監禁式刑罰

第一個制裁佢

sor岩岩訓醒仲腦塞緊
若判被告入教導所，令他失去至少六個月的自由，就本案而言是超乎比例
跳住睇到呢度就以為係改判輕啲

惟裁判官最終裁定郭大狀並無使用確實字眼，屬不準確引述判詞，故意或無意令法庭被誤導，故需重新判刑。

會唔會判得再重多兩錢

無論判成點都會就定罪上訴

咁嘅垃圾都做到

tui

dllm

香港法庭講運氣唔係講証據

ching 重睇下好wo...

香淑佢真係痴線
你話冇政治壓力冇人信
睇返報導
佢仲係法庭到叫被告好好讀帕
入到大學要貢獻社會
而家就痴左線要捉人坐返監
係咪精神分裂

元朗國個白衣刀手仲未拉到人

Push

紅官想加刑呀ON9

上面咁多人唔睇野既

縮沙？

Pin啦
成班人一係唔睇內文一係閱讀理解有問題

屌
支那人fing刀就無事
香港後生就趕盡殺絕

屌

屌你香港司法制度，楊岳橋你自己玩撚埋佢

正仆街，今日的我打倒昨日的我

法庭都受中共壓力影響，中共式法治。

睇清楚內文先

你係唔識中文定唔識繁體呀老闆

腦殘？

香淑嫻

好明顯判完之後收到d唔知咩壓力

高尚情操

你的閱讀理解......

睇字啦

香淑嫻呢條臭閪做埋控方果份，公然污辱法治
光復後一定要受審判

中大支那仔??

根本收到CALL到重判

CLS

香港人係香港係下等人

争当文明大湾区人民法院法官不好？

中大支那生用刀打拍子呢？

唔係好睇得明發生咩事

簡單啲講
辨方引述案例出錯, 搞到佢有位入到覆核判刑

post主紅字左潘兆童個單舊案例嘅判決內容+ 而家香淑嫻點睇
所以有人混淆左兩者

而個問題就係, 辨方認為就算誤導內容影響到判罪元素
都應該交俾DOJ做上訴
而唔係由香淑嫻自己覆核刑期

please ignore
sorry 我錯

再補充:香淑嫻話郭大狀引用潘兆童內容不準確,但郭大狀表示筆錄做唔到字面完全相同,但意思冇變,而香淑嫻不同意

天國即將降臨

又一個中文fail

標題

明顯想判重啲

Up

想砌鳩人就砌鳩人啦 ! 講咁撚多廢話

班人係咁，打飛機打到眼盲

判重D呀，天才

之前班紅官覺得條罪唔夠重可以改控條重啲 依家判完話自己被誤導 要改判再重啲

自我釋法

少咗呢單案例
以後手足啲case......

黑警+狗官+太監=曱甴集團

白官

真係紅到發黑
人地高院都講明唔應該判監判更生中心
條臭西就諗住唔跟